碎粉不只一種 Setting跟finishing powder有咩分別？

相信大家都有用碎粉定妝的習慣，但你有知不知道碎粉也有分種類？我們中文統稱為碎粉的化妝品，其實英文有分為setting powder和finishing powder兩種。看起來差不多的名字，究竟在功能上有什麼分別呢？

Setting Powder
Setting Powder主要的功能就是用來控油和定妝的，化好妝容後輕輕掃上，能令妝容更加持久，而且能營造出啞致的效果。Setting Powder通常是透明，或者帶有少許像肌膚色調，有些品牌的Setting Powder更有深淺色選擇，但重點是一定是啞致、不帶光澤感的。

Finishing Powder
Finishing Powder的作用則有如影相用的filter，能調整膚色之餘，亦可透過光線的折射，營造出柔光的效果，令肌膚看起來更平滑。因此Finishing Powder可以由多種顏色組成，而且很多都帶有微微的珠光和閃粉。

Setting powder和finishing powder的確是有本質上分別，哪是否代表只能二選其一？抑或可以兩者共用？有趣的是，其實現時不少品牌已將兩者二合為一，即是同一款powder能同時做到定妝及柔光的效果，非常方便，也難怪已經愈來愈少人會特意去留意兩者的分別了。

lihkg只有油頭毒撚